<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on GC2 Blog</title>
    <link>https://blog.gc2.at/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on GC2 Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.gc2.at/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Geany mit GTK2</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/geany/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/geany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ab Debian 10 Buster wird Geany mit GTK3 bereitgestellt. Deshalb kann es sinnvoll sein, die alte Version mit GTK2 auf der langsamen Raspberry Pi Zero zu installieren.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi am USB-Anschluss betreiben</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/powerconsumtion/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/powerconsumtion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Will man eine Raspberry Pi am USB-Anschluss eines Laptops betreiben, so ist man mit ca. 500 mA beschränkt. Welche Modelle kommen damit zurecht?
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CIRCLean USB Sanitizer</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/sanitizer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/sanitizer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;USB-Sticks unbekannter Herkunft können potentiell gefährliche Daten beinhalten. So einen USB-Stick sorglos in den eigenen PC oder Laptop zu stecken wäre nicht ratsam.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IR-Empfänger</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/ir/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/ir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit einem günstigen IR-Empfänger lässt sich über einen GPIO-Pin, Kommandos mit einer IR-Fernbedienung am Raspberry Pi auslösen. Nachdem der Kernel in Raspbian aktualisiert wurde, hat sich die Einbindung aber verkompliziert. Wie es richtig geht erfahrt man hier&amp;hellip;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SoC der Einplatinencomputer</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/cpu-performance/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/cpu-performance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine interessante Kenngröße der vielen verschienen Einplatinencomputer-Varianten ist die Singlecore-Leistung der CPU im SoC. Eine Diagramm soll helfen die Prozessoren bzw. Produkte einordenen zu können &amp;hellip;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musik mit Piezo Signalgeber</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/piezo-signalgeber/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/piezo-signalgeber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit einem Piezo Signalgeber am GPIO kann man so einiges anstellen, er kann nicht nur ein Piepenton erzeugen, sondern auch Musik abpielen.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell Laptop upgrade</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/gc2-laptops/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/gc2-laptops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für die Raspberry Pi Jams haben wir uns uralte Dell Laptops besorgt. Teilweise könnten diese Laptops mit besseren Prozessoren ausgerüstet werden. Ein Vergleich der Prozessorleistung hilft die Leistungsfähigkeit einzuordnen.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspjamming - Raspberry Pi Jam</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspjamming-raspberry-pi-jam/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspjamming-raspberry-pi-jam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als Raspjamming wird der Raspberry Pi Jam bzw. Workshop bei den Grazer Linuxtagen bezeichnet. Der Workshop wird vom Grazer Computer Club, kurz GC2 organisiert.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspjamming Distribution</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspjamming-distribution/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspjamming-distribution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Speziell für Raspjamming, also den Raspberry Pi Jam bei den Grazer Linuxtagen wurde vom Grazer Computer Cub (GC2) eine angepasste Raspbian Lite Version entwickelt. Diese Distribution wird Raspjamming genannt und hat wesentliche Vorteile gegenüber der Raspbian Basis.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GC2-xHAT Aufsteckboard</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/gc2-xhat/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/gc2-xhat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein HAT (Hardware Attached on Top) ist ein Aufsteckboard für den Raspberry Pi. Speziell für Raspjamming, also den Raspberry Pi Jam bei den Grazer Linuxtagen wurde vom Grazer Computer Cub (GC2) ein HAT entwickelt. Dieser HAT mit dem Namen GC2-xHAT vereint viele Anfängerprojekte auf einer Platine.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESP8266 ESP-01(S) Firmware aktualisieren</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/esp8266-esp01-firmware/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/esp8266-esp01-firmware/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das kleine Experimentierboard ESP-01(S) mit dem ESP8266 Mikrocontroller kann man recht einfach mit einer neuen Firmware flashen. Man benötigt nur einige Kabelverbindungen und eine 3,3 V serielle Schnittstelle. Eine Aufgabe die man perfekt mit dem Raspberry Pi erledigen kann.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temperatursensor DS18B20</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/ds18b20/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/ds18b20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mit dem günstigen Sensor DS18B20 und einem Widerstand kann ganz einfach über einen GPIO Pin die Umgebungstemperatur ausgelesen werden. Dazu wird noch nicht mal eine Library oder ein Programm benötigt. Alles nötige ist im Linux-Kernel integriert.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HAT EEPROM anschließen und konfigurieren</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/hat-eeprom/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/hat-eeprom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Über die zwei Anschlüsse &lt;em&gt;ID_SD&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;ID_SC&lt;/em&gt; auf der GPIO-Leiste des Raspberry Pi kann ein spezielles EEPROM angeschlossen werden. Damit können GPIO Einstellungen und Devicetree Konfigurationen automatisch beim Boot geladen werden. Diese Funktion wird zur Erkennung und Parametrierung von HATs (Aufsteckboards) verwendet.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATmega328P Programmierung</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/atmega-328p/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/atmega-328p/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer mit einem ATmega328P in die Welt der Mikrokontroller-Programmierung einsteigen will hat eine Hürde. Wie kann ein Programm in den IC übertragen werden. Dieses Problem lässt ich aber ganz einfach mit einem Raspberry Pi lösen.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VNC - Virtual Network Computing</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/vnc/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/vnc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer sich gerne per Remote Control auf die grafische Oberfläche des Raspberry Pi verbinden möchte, kann dazu einen speziell angepassten VNC-Server benutzen.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neujahr</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/neujahr/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/neujahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für das neue Jahr wünschen wir euch alles Gute und Spass bei euren Projekten!
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GC²@35C3 - Day 3</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/35c3_3/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/35c3_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch wenn wir nach ein paar Tschunks erst gegen halb vier ins Bett gefallen sind,
sind wir am Tag 3 bereits um elf wieder am Start.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch - wie wir vom CERT erfahren haben - muss aber eh immer nur eine Person
nüchtern sein - what could possibly go wrong?
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GC²@35C3 - Day 2</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/35c3_2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/35c3_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Tag begann um 11:30 mit dem ersten Vortrag über Predatory-Journals. So langsam
stellte sich auch der eigene Rhythmus auf den Konferenz-Rhythmus um. Der ganze Tag
begann erst am späten Vormittag und ging bis spät in die Nacht.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GC²@35C3</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/35c3/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/35c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heuer feiert der Grazer Computer Club prämiere auf dem Chaos Communication
Congress. Zuvor waren wir bereits auf der Privacy Week in Wien.
Dies ist unser ganz persönlicher Erfahrungsbericht von Tag 1.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PICO-8 Konsole mit WaveShare LCD HAT</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/wavesharelcdhat/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/wavesharelcdhat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um nur 14 Euro kann man sich ein 1,44 Zoll LCD HAT von WaveShare für den Raspberry Pi Zero kaufen. Wie der Zufall es will, kann man damit sehr einfach eine PICO-8 Konsole selbst bauen. Das 128x128 große Display, das Steuerkreuz und die drei Tasten sind genau die passenden Teile für PICO-8.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachten</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/weihnachten/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/weihnachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schöne Weihnachten &amp;hellip;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi 3 A&#43; USB Gadget</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-3-a-usb-gadget/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-3-a-usb-gadget/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beim USB-Gadget oder OTG-Betrieb kann ein Einplatinencomputer direkt über den Micro-USB-Anschluss mit einem PC oder Laptop als Client verbunden werden. Dieser Möglichkeit ist beim Raspberry Pi Zero bereits bekannt und verbreitet. Mit dem neuen Raspberry Pi 3 A+ lässt sich der OTG-Betrieb aber auch ermöglichen. Ein paar spezielle Anpassungen sind aber nötig.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lego Roboter &#43; Raspberry Pi</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/robot-arm/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/robot-arm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lego Roboter mit der Raspberry Pi zum Leben erwecken - mit &lt;a href=&#34;https://www.dexterindustries.com/brickpi/&#34;&gt;BrickPi&lt;/a&gt;.&amp;rdquo;
Das von Dexter Industries angebotene Erweiterungspaket erlaubt es eure Lego Mindstorms NXT oder EV3 Motoren und Sensoren über eine Raspberry zu steuern.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PICO-8</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/pico-8/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/pico-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer sich gerne einmal mit Retro-Spieleprogrammierung (GameDev) beschäftigen will, dem aber C64, GB und NES Tools zu kompliziert sind, sollte sich unbedingt einmal PICO-8 ansehen. Diese &amp;ldquo;virtuelle Konsole&amp;rdquo; mit einer integriertem Entwicklungsumgebung, bietet alles was man zur Spieleprogrammierung benötigt. Dabei läuft sie nicht nur auf dem PC, sondern auch auf dem Raspberry Pi.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESP8266 ESP-01(S)</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/esp8266-esp01/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/esp8266-esp01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das kleinste Experimentierboard mit dem ESP8266 Mikrocontroller nennt sich ESP-01 bzw. ESP-01S. Es hat nur die nötigsten Anschlüsse und wird mit einer einfachen Firmware ausgeliefert. Perfekt für erste Experimente mit dem Raspberry Pi.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi Zero Audio</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/pi-zero-audio/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/pi-zero-audio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Raspberry Pi Zero hat keinen analogen Audio Ausgang. Allerdings kann dieser mit nur zwei Widerständen und zwei Kondensatoren selbst erstellt werden.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geschwindigkeitsmessung mit Raspberry Pi</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/bundesseminarelektro_pi2016/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/bundesseminarelektro_pi2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Grazer Computer Club war auch schon vor 2018 tätig, auch wenn noch nicht offiziell unter diesem Namen.
So waren wir beim Software Freedom Day, zahlreichen Grazer Linuxtagen und diversen anderen Veranstaltungen zugegen. Bei einem Bundesseminar für Elektrotechnik im Jahr 2016 haben wir ein Demo-Setup zur Geschwindigkeitsmessung inklusive Programmierung vorgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BerryBoot</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/berryboot/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/berryboot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn man erst beginnt sich mit dem Thema Raspberry Pi auseinanderzusetzten, kann es schon mal vorkommen, dass man schlichtweg überfordert von er enormen Auswahl an unterstützten Betriebssystemen ist. Hier hilft das Projekt BerryBoot!
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Device Tree</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/device-tree/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/device-tree/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der vorrangige Zweck von Device Tree in Linux besteht darin, eine Möglichkeit zur Beschreibung nicht erkennbarer Hardware bereitzustellen. Zur Veranschaulichung wird für ein SPI-Displays ein Device Tree Blob erzeugt und geladen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPI TFT LCD - Teil 2</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/spi-tft-lcd2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/spi-tft-lcd2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hat man ein SPI TFT LCD angeschlossen und über ein Kernel Modul in das Linux System integriert, so muss man nur noch darauf zugreifen können. Das kann man entweder direkt über den Framebuffer machen oder man startet einen Dienst der die normale HDMI- oder Composite-Grafikausgabe auf das Display dupliziert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PowerShell Core in Linux</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/powershell-core-linux-1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/powershell-core-linux-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit .Net Core offiziell auf der Rapsberry Pi 2+ Plattform unterstützt wird, kann man PowerShell Scripte, über PowerShell Core (Version 6+) in Raspbian ausführen.
Wir erklären die Installation und ein Anwendungsbeispiel, in dem es darum geht, die Internet-Verbindungsgeschwindigkeit über einen längeren Zeitraum zu überwachen und protokollieren.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wetteranzeige mittels ESP8266 und I²C Display</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/esp8266-i2c-display/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/esp8266-i2c-display/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein einfaches Info-Display kann recht schnell erreicht werden. Es reicht ein
ESP8266 und ein Display welches über I²C angesprochen werden kann. In diesem
Aufbau wurde mittels eines ESP8266 Boards ein Display mit SSD1306 Chip über I²C
mit Daten von OpenWeather befüllt.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPI TFT LCD - Teil 1</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/spi-tft-lcd/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/spi-tft-lcd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für eine Anzeige abseits von HDMI und Composite bieten sich günstige SPI TFT LCDs an. Diese gibt es in unterschiedlichen Auflösungen und Größen. Die Einbindung ist über ein Kernelmodul problemlos möglich.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotkeys zuweisen ohne X11</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/hotkeys-zuweisen-ohne-x11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/hotkeys-zuweisen-ohne-x11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hotkeys bzw. eine Tastaturtaste einem Programmaufruf zuweisen, ist eine typische Aufgabe die von diversen Desktop-Umgebungen zur Verfügung gestellt wird. Mit dem Programm Triggerhappy steht diese Funktion aber auch in der Shell bzw. auf Systemen ohne grafischer Oberfläche zur Verfügung. So können die Multimedia-Tasten der Tastatur oder eines Laptops zum Funktionieren gebracht werden.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPIO-Eingang als Tastaturtaste</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/gpio-tasten/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/gpio-tasten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oft sollen per GPIO-Taste Programme gesteuert werden. Früher musste man das kompliziert mit einem eigenen Programm oder zusätzlicher Hardware realisieren. Doch nun geht das ganz einfach, über Devicetree. Mit nur einem Eintrag in der Konfigurationsdatei &amp;ldquo;config.txt&amp;rdquo; wird ein GPIO-Eingang einer Tastatur-Taste zugewiesen.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi Zero W Stromaufnahme</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-zero-w-stromaufnahme/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-zero-w-stromaufnahme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Raspberry Pi Zero W ist ideal für den Einsatz, wenn wenig Energie zur Verfügung steht. Sei dies nun aufgrund eines Batteriebetriebs oder auch der Betrieb an einem USB-Anschluss (OTG-Betrieb). Der USB-Anschluss liefert nämlich laut Spezifikation maximal 500 mA. Reicht das für den Betrieb des Raspberry Pi Zero W?
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werbefrei im Heimnetz mit Pi-hole</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/pi-hole-adblocker/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/pi-hole-adblocker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer kennt es nicht, nervige Werbung beim Surfen im Internet. Auf PCs und Laptops helfen hier Adblocker, diese werden jedoch immer öfters von Website erkannt.
Hier hilft das Projekt &amp;ldquo;Pi-hole&amp;rdquo;, welches als lokaler DNS-Server eingerichtet wird und Anfragen an Werbebetreiber-Domains blockiert - so ist man nicht nur am PC, sondern z.B. auch am Smartphone Werbefrei unterwegs.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi Konfiguration mit &#39;config.txt&#39;</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-konfiguration/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-konfiguration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeder Raspberry Pi Nutzer kennt wohl die Konfigurationsdatei &amp;ldquo;config.txt&amp;rdquo; auf der Boot-Partition des Raspberry Pis.
Allerdings gibt es einige Befehle und Möglichkeiten die nicht jedem bekannt sind.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratis E-Book &#39;Fruit Pi - Raspberry Pi versus Banana Pi versus Orange Pi&#39;</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/fruit-pi-e-book/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/fruit-pi-e-book/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier bekommt man die gratis CC-Version meines Buches &amp;ldquo;Fruit Pi - Raspberry Pi versus Banana Pi versus Orange Pi&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi Zero Shopping Guide</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-zero-shopping/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-zero-shopping/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aktuell werden drei verschiedene Varianten des Raspberry Zero verkauft. Ein Überblick &amp;hellip;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi WLAN bei Boot verbinden</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/wlan-bei-boot-verbinden/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/wlan-bei-boot-verbinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oft ist es von Vorteil, wenn sich der Raspberry Pi gleich nach dem ersten Boot ins lokale WLAN verbindet und den SSH-Dienst startet. Dies zu konfigurieren ist ganz einfach,  ein Zugriff auf die Linux-Partition ist dazu nicht nötig.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi über GPIO-Eingang herunterfahren</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/pi-herunterfahren/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/pi-herunterfahren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leider fehlt den Raspberry Pi Einplatinencomputern eine Taste zum ordnungsgemäßen Herunterfahren des Systems. Doch das Nachrüstung dieser Funktion geht ganz einfach. Man benötigt nur einen Schalter, Kabel und einen Eintrag in der Konfigurationsdatei &amp;ldquo;config.txt&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi USB Gadget</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-usb-gadget/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/raspberry-pi-usb-gadget/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beim USB-Gadget oder OTG-Betrieb kann ein Einplatinencomputer direkt über den Micro-USB-Anschluss mit einem PC oder Laptop als Client verbunden werden. Der Raspberry Pi Zero verhält sich dann wie ein USB-Gerät und kann z. B. ein
Massenspeicher-, Serielles- oder Netzwerkgerät simulieren. Der Netzwerk bzw. Ethernet-Betrieb ist dabei besonders interessant.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi GPIO Beschriftung</title>
      <link>https://blog.gc2.at/post/gpio-beschriftung/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gc2.at/post/gpio-beschriftung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Problem, das beim Aufbauen von Schaltungen immer wieder vorkommt, ist die unbeschriftete GPIO-Leiste des Raspberry Pi. Das Zählen der GPIO-Kontakte ist ein typischer Vorgang, wenn man mit den Ein- und Ausgängen arbeitet. Abhilfe können Beschriftungen bzw. Vorlagen schaffen, die man über die GPIO-Stiftleiste steckt.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>